Электрическая цепь (рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}) состоит из $2016$~звеньев, состоящих из одинаковых
диодов и резисторов. Вольт-амперная характеристика диода приведена на рис.~\ref{fig:\figrefname{2}},
напряжение $U_d = 1\unit{В}$. Сопротивление каждого резистора $R = 1\unit{Ом}$. На вход схемы подаётся
постоянное напряжение $U_0$.
\begin{enumtask}
    \item Определите силы токов через диоды и через резисторы при входном напряжении $U_0 =
        4{,}4\unit{В}$.
    \item Постройте вольт-амперную характеристику схемы (зависимость тока $I_0$ от $U_0$) в диапазоне от
        $0\unit{В}$ до $3\unit{В}$.
    \item Определите входное напряжение $U_0$, при котором ток через цепь равен $I_0 = 14\unit{А}$.        
\end{enumtask}
\answer{
    \begin{enumtask}
        \item Токи через резисторы равны:
            $$
                I_{R_1} = 3{,}4\unit{А} \qquad I_{R_2} = 2{,}4\unit{А} \qquad I_{R_3} = 1{,}4\unit{А}
                \qquad I_{R_4} = 0{,}4\unit{А}
            $$
            Токи через диоды равны:
            $$
                I_{D_1} = 7{,}6\unit{А} \qquad I_{D_2} = 4{,}2\unit{А} \qquad I_{D_3} = 1{,}8\unit{А}
                \qquad I_{D_4} = 0{,}4\unit{А}.
            $$
        \item Вольт-амперная характеристика:\\
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}
                    \draw[->] (0, 0) -- (3.5, 0) node[below right] {$U_{AB},\unit{В}$};
                    \draw[->] (0, 0) -- (0, 3.5) node[above] {$I_{AB},\unit{А}$};
                    \draw[gray] (0, 0) grid(3, 3);
                    \draw[ultra thick, red] (0, 0) -- (1, 0) -- (2, 1) -- (3, 3);
                    \node[below] at (1, 0) {$1$};
                    \node[below] at (2, 0) {$2$};
                    \node[below] at (3, 0) {$3$};
                    \node[left] at (0, 1) {$1$};
                    \node[left] at (0, 2) {$2$};
                    \node[left] at (0, 3) {$3$};
                \end{tikzpicture}               
            \end{center}
        \item $U_{AB} = 5{,}8\unit{В}$.
    \end{enumtask}
}
\tags{10, россия, нелинейный элемент, график}